前政協委員王瑞琴致兩會公開信：習近平，下台

5月20日，青海省前政協委員王瑞琴發表致兩會公開信，盤點習近平上任以來惡政記錄，公開呼籲：習近平，下台。

在此兩會即將召開這個特殊時期，面對當下中國各種特殊情況，相信大家心情都很複雜，有許多疑惑，有些話想說又不敢說，有些問題想問又不能問，很多時候、甚至參加兩會都是戰戰兢兢。中國怎麼了，中國往何處去的疑問橫梗在每個人心中。

2012年11月16日習近平當選中共總書記，11月29日北京亞運村一群知識界的朋友聚會，對其滿懷期待，以為中國將迎來美好的改變。在經過漫長時期的等待，人們對胡溫時代伴隨著中國社會高速發展而來的高度腐敗、法治淪喪、社會黑暗深惡痛絕，尤其是對“政治體制改革”遲遲沒有進展極其不滿，期待著新領導人對此改變。作為“改革者”習仲勳的後代，放大了人們對習近平進行改革的臆想。

當日的新聞聯播時所有人都停下來盯著屏幕、熱愛這個國家的人們無一不駐目於新班子到國家博物館參觀《復興之路》的報導。習近平在此首次提出“實現中華民族偉大復興，就是中華民族近代以來最偉大的夢想”。

人們、包括我，都認為一個舊的時代過去了，新的改革開放來臨了，興奮地討論著“中國夢，實幹興邦”，以為新的領導人將推出措施，帶領這個國家走向文明和繁榮。充滿了對中國即將走向民主、啟動政治體制改革的熱烈氣氛。

然而，現實卻與期待背道而馳，隨後的一系列事實顛覆了所有人的美好願望——對內，政治清洗、軍隊調整、2013年’七不講’、2014年不得“妄議”、2015年709大抓捕，以及八年來相繼發生的國進民退、驅除低端、打壓公民社會、封鎖言路、一路一帶、拆教堂、建集中營、大撒幣、定於一尊、高科技監控、以黨代政、內廷政治、強力維穩、各種迫害和收緊政策接踵而至，對藏族，尤其是對新疆維吾爾族實行大規模拘禁和嚴苛迫害、香港持續動盪、台灣與大陸離心離德。對外，戰狼外交致使中國空前孤立、中美貿易戰造成大批外企撤離中國、失業激增，企業倒閉，經濟一蹶不振哀鴻遍野。箝制言論、打黑追稅、使知識分子、工商業者紛紛避走流亡四海為家。
2018年，更是為了實現其“皇帝夢”，習近平綁架人大修憲取消主席任期制，這是對國家憲法和人民意志的公然侵犯。

2019年底，2020初武漢爆發“新冠肺炎”，在習近平“親自指揮、親自部署”下，既耽誤了防控時間，又向公眾乃至世界隱瞞了真相，致使病毒肆虐全球，無數家庭破碎，造成生命和財產的巨大損失。而習近平一以貫之地推卸責任，濫用權力，對內，源於西藏、精於新疆的“綜合治理模式”，在疫情防範的口號下推向全國，使整個國家淪為監獄，肇始於對各少數民族壓迫的專制，如今成為了全體中國人的枷鎖；對外，縱容無賴外交，四處挑釁，致使中國的國際形像一落千丈，國家信用蕩然無存，累及無數海外華人。

凡此種種，八年過去了，他所說的“中國夢”只是他個人的“皇帝夢”，對億萬中國人民而言現狀分明是“中國噩夢”。

習近平，獨裁者耳。上台八年，所施政略無一不使海內外形勢全面惡化，國將不國。中國人民經歷幾十年不懈努力得到的小康和繁榮，爭取到的些許人權和自由進步全部被剝奪殆盡。

為填一己之欲壑，習近平之所作所為，已然成為阻礙中國實現復興的絆腳石，嚴重妨礙中國走向文明、融入國際大家庭。誠可謂以一人之力而貽害一國之眾。

現代文明社會政治上從來沒有“一尊”，能者上庸者下，這既是對當政者能力的考驗，也是基本道德規則，德不配位必遭殃。把影響國家進步、人民福祉的執政者換下，選出能夠帶領國家走向光明的勝任者，是莫大的善舉、是勇敢的正義行動。

儘管有人認為中國憲法問題諸多，不是一部體現全體國民政治意志產物的憲法；儘管認為兩會代表不是人民選舉出來的，代議職權沒有源於國民的授予和委託；全國人代會也鮮少進行辯論，更像是舉手的表決機器，但這並不等於人民代表沒有正當性。作為兩會代表保護國家和人民的利益是天然的職責，憲法明確規定兩會代表有權監督和糾正中央政府的各種錯誤決定。如果不“妄議中央”，如何參政議政；如果不參政議政，花費巨資召開的兩會有何存在的意義。

中國人民追求民主的努力一百多年來從沒有停止過，很多人為此付出了慘痛的代價，甚至犧牲。

值此特殊時期，站在中國歷史重大轉折的岔路口上，要求改革實現民主，不僅僅是少數政治精英的訴求，亦是體制內官僚階層、中產階級以及普通大眾、全社會各階層的共同呼聲。

因此，我本人鄭重呼籲各位人大代表、政協委員，不要重蹈修憲之謬，助紂為虐，行使你們手中的權利，把握歷史機遇，順應潮流，本著對國家負責、對歷史負責、對人民負責，選擇民主、選擇進步。

面對這場空前的危機，請你們站出來，行動起來，罷免習近平，啟動民主！

習近平，下台！

中國， 改變！

本人拋磚引玉，在此呼籲各級人大代表、政協委員，無論是歷任，還是現任，積極行動起來，為了國家的未來、孩子們的未來，我們有責任、也有義務讓我們的國家變得更加美好，不辜負這個時代作為一個代表、委員的重托。

最後，呼籲所有兩會代表聯署簽名，用生命愛中國。

好有牆內沉默大多數正常華人嘅心聲

RIP

好文

好快香港人都同佢一樣rip埋一份

安息
雜種小氣到

差不多一年前我哋都仲講緊林奠下台
不過而家冇lu

而家我都唔知幾想佢做落去
習近平加油

準備被自殺或消失r.i.p

0/1 言論自由

如果係真，條友看得好通透。
人才

The end

究竟網傳?
定堅?

明顯背後有人

一生一次言論自由

有又點
你夠膽借個朵俾人？

用晒啲quota

係咪係海外㗎啦
好危險

Search唔到呢個人嘅係咪已經

海外都唔見得好安全，你睇下王健

source?

體制內好多人都睇得好透，佢地知道共產黨有幾醜陋，唔會好似班小粉紅咁日日覺得正苦好偉大

依家咁嘅情況，根本唔係習近平一個人嘅問題

而係整個共產黨政權問題，就算俾你拉咗習種下台

下一個話事人又咪係腐敗既共產黨員

佢哋只會千方百計保住自己嘅權力

話之你14億人生死

係好多人咁諗
無人敢出聲姐

其實第一大罪係掃東莞

我們懷念他.jpg

實滅聲

絕筆

繼續做啦
得小學雞先可以直踩攬炒路線

拉得

屌 原來條友2018年已經流亡緊 人在美國
唔係咩大粒野

有無source? thx

勇士

唔使洗底喇支那
陪你個雜種享受美國第一等頭號公敵之名嘅服務啦

歴史會記住你

人之將死
其言也善

用生命愛中國，佢封信已經用咗...

唯一一次嘅言論自由

Respect
佢嘅自由同生命都就玩完

我求下你咪撚下台呀習總
我想睇住你點樣攬炒成個共產黨

只不過係將雜總condom 化
佢下台後果個依然會係共產黨

咁做只不過係著返件羊皮，外國接受放生，又再一個loop

其實呢 中共不嬲鬼打鬼

你想剷除習政 戰術角度黎講係咪應該借力打力

搵到佢班仇家出黎打殘佢呢

雖然話中共呢個暴政係兇殘 但如果第時整低左習

有個新人上場 會唔會有政改ge機會呢？？

有冇有料巴打答下

文筆細膩，每字每句都有生命，真係出自牆內人？

會被列為恐怖分子

都已經永續習總，中國返唔都轉頭啦

rip

心水ching

佢令我諗起
每人一生都有一次飲岩漿的機會

［正視聽］527 唔好去港島

人大山西代表申婆婆可否做更高層次嘅國家領導人

人數-1

不想活了.jpg

鄰國內鬥越嚟越激烈，搞到我哋香港人連豬都做唔番

快D四分五裂啦，支爆未？

呢個句真呀！

每個中國人都有一次性言論自由

下台又點，依種專政政體今日唔出習都出陳李張黃何，係必然發生嘅事
上面仲有人話佢睇得通透

佢人係支拿？

呢篇野係堅？會唔會有source?

冇可能
中共講派系，而且好多都大勢力
邊個做都好，都要顧住成個派系/黨既利益
要做到冚黨產既地步先有可能政改到
邊個會夠膽咁做

只好祈求下一個係冇咁臭既屎

好睇

推

"人們對胡溫時代伴隨著中國社會高速發展而來的高度腐敗、法治淪喪、社會黑暗深惡痛絕......"

on9, 果個時期先係最歌舞昇平, 08奧運果陣, 大把人爭住認做中國人

所以一定支持雜種繼續做落去
要亡党就係要靠佢加速

當年仲有東莞，一個北京奧運就令人變紅，隻小學雞太撚短視

改革左啦，已返返去帝制。
仲想點

對家的mind fuck

期待左咁耐有人反習近平
我覺得反而我地可以利用呢個機會
香港獨立
遊行示威帶住反習旗號

洗白味濃

中國也有言論自由
不過一生只有一次

借刀

打貪打黑仲要數碼人民幣，無啖好食，比你都火啦。

支持

睇得透條毛
佢都係為自己咋
一黨專政根本冇可能做實事
冇競爭到最後一定會出撚哂事
你睇垃圾TVB就知 未做CCTVB 亞視正式收皮果陣已經開始愈黎愈垃圾
冇競爭 到最後只會大家鬥HEA 冇撚用
我實現承諾為人民又係執政 壓榨人民又係執政 點解我要搞好個國家?

佢仲話想實現民主 ON9啦
共產黨執政永遠無法實現真正民主
想要新中國既話 共產黨同佢D 乜野馬列毛思想一定要完全清除
(D濕尻小說入面 殺個人都話送佢去見馬克思 你話死唔死)
如果唔係 就算佢做乜都好
都係換左塊外皮 只係用新包裝包住舊既野
比佢過到骨既話 50年後又一個輪迴

已改革

一個黑社會大佬收咗皮，新上任嘅黑社會大佬會唔會突然轉性做善事

扮容納異見聲音咋？

支持習大大

凡此種種，八年過去了，他所說的“中國夢”只是他個人的“皇帝夢”，對億萬中國人民而言現狀分明是“中國噩夢”。

希望人冇事

中國係要俾西方殖民百幾二百年先得
劣根性太強

勇者

真

習總唔會扮

rip希望下世唔洗做中国人

on9你推得低習總先算啦
一日有軍隊一日都贏你

權鬥又好乜都好
支持

大鳴大放吖嘛
引蛇出洞吖嘛
知啦年年都有

睇啲字同用語似係假

習帝擁有全國軍權

rest in peperoni

哩個王小姐好似已經流亡左去美國
老實講
政協本來就無乜政治實權
佢仲要係流亡既前政協
仲要係青海哩D偏遠地區
封信去唔去到中南海都成問題

下台 仆街習 屌臭你老母個閪

一定係睇得出習派開始弱勢先敢寫呢啲信啦

維尼咪下台呀
玩到香港咁拍拍羅友咁就走左去？
未支爆都唔好走
起碼好似崇禎咁煤山上吊

同個黑社會講改革
連登仔有時真係有啲天真
你自己讀下中國近代史都知，共產黨一日係到一日都唔會有好日子過
最多係你食果舊屎臭啲定香啲

呢封其實係佢遺書黎

不怕神一樣的對手，只怕豬一樣的領袖

雞都唔俾你叫

好在條友做左皇帝永久連任，有排做
應該夠玩到支爆

真
寫得好好，字字鏘鏘

唔好呀~
吸精瓶呢D on9皇帝坐得越耐支那就越快支爆

咁快手

咁有言論自由既

咩source都冇

p

政協好多都係CONDOM同花瓶黎

DREAM BEAR都係政協啦

呢啲先係愛國中國人

每個中國人，一生都有一次 言論自由，

言論自由(已用)

如果唔係外國
篇嘢應該未上到連登已經河蟹咗

有無 link，想睇下佢邊度貼呢編野。

btw 佢好夠薑，可惜生不逢時。

除左小粉紅
仲有樣野叫大中華膠
係代表現在大多數中國心既立場
鬧政府 鬧黨無問題
一講到統一，領土問題就現哂形

我們懷念他

佢咁快就用左中國人一生人只有一次既言論自由

又指桑罵槐

都叫肯講真話 希望一生平安

Source?

中國人..一生有一次言論自由,恭喜你..你用左了